Question: Which keyword is used to define a function in Python?
A. function
B. define
C. def
D. func
Answer: C

Question: Which data structure is immutable and ordered?
A. List
B. Dictionary
C. Set
D. Tuple
Answer: D

Question: What does the 'finally' block do in exception handling?
A. Runs only if no exceptions occur
B. Runs only when an ecception occurs
C. Always run regardless of exceptions
D. Handles specific exception types
Answer: C

Question: Which collection type stores unique elements?
A. List
B. Dictionary
C. Set
D. Tuple
Answer: C

Question: What is the correct way to open a file for reading?
A. open('file.txt', 'w')
B. open('file.txt', 'r')
C. open('file.txt', 'read')
D. open('file.txt', 'a')
Answer: B

Question: Which statement is used to skip to the next iteration in a loop?
A. break
B. continue
C. pass
D. skip
Answer: B

Question: What is the scope of a variable defined inside a function?
A. Global scope
B. Local scope
C. Module scope
D. External scope
Answer: B

Question: Which data type is best suited for key-value pairs?
A. List
B. Tuple
C. Dictionary
D. Set
Answer: C

Question: What does the 'r' prefix before a string literal indicate?
A. Regular expression
B. Raw string
C. Read-only string
D. Reversed string
Answer: B

Question: Which of these is NOT a valid way to handle multiple exceptions?
A. Using multiple except blocks
B. Putting exception types in a tuple
C. Using a list of exception types
D. Catching the base Exception class
Answer: C